其實現代人點解仲要生仔

先唔講啲有錢人嘅個別例子
大部份人都係打工仔
唔計OT，一日十個鐘都用嚟搭車同返工
再扣埋食飯瞓覺沖涼啲濕碎嘢九個鐘
啫係得返5個鐘可以用嚟休息、打機、做運動、學嘢。
weekend 就約下fd 行下街 去下啲未去過嘅地方 或者煲下劇 咁樣就用哂兩日
如果生多咗個仔 只會剝削自己所制無幾嘅時間，大幅度下降自己生活嘅quality

生仔首先要確保到佢唔洗接受香港教育

啱，無錢請工人同俾佢讀國際學校、升學都唔好生仔

Anti-natalism

我有個仔有個女

我又唔係好有錢，又唔打工仔。689年代移民Sydney 。而家住緊華人區4000幾尺house 。唔生仔真係冇野做。

你有樓有車有時間已經夠享受人生，享天倫之樂

同埋確保你有足夠時間同佢有深度既相處